% @Source RP
% @Points 9
% @Redaction copie
Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par : $g(x) = 2,5 (x-1)(x+3)$.

\begin{enumerate}
	\item De quelle forme est cette fonction parmi les suivantes ? 
	
	$x \mapsto ax^2 \qquad x \mapsto ax^2 + b \qquad x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2)$
	
	Donner alors les valeurs de $a, x_1$ et $x_2$.

	\item Schématiser la courbe représentative $\mathscr C_g$, en précisant son sommet et son axe de symétrie. 

	\item Donner le tableau de variations de $g$ sur $\R$, ainsi que son tableau de signes sur $\R$.
\end{enumerate}